[將會甜] 無名故事段落 01

這是小弟依最近遊玩的策略經營遊戲所寫，因為當中沒有明確的故事(我玩自訂模式而非故事模式)，所以後加腦補情景及設定，三分真七分假。

因為純粹為寫作練習，所以傷眼還請見諒。
不定時更新，隨時爛尾

作為第一篇，我並無作出修飾，而是直接post
只想問看官們一個問題：

[size=5]這篇文流水帳嗎?[/size=4]

在同齡的人當中，自己算是幸運的一個。

「現在授與你貴族的身份，勿忘這高貴的榮譽，以及她代表的事物。」

國家最高決策機關 ---- 元老院的主席，把一個鑄造得精緻十分的黃金勳章交托過來。

「讓這傢伙加入我們真的好嗎？」「他算是個人材啦。」「憑他幹的那些污穢事情？」「別忘記我們擁有的大多都是由他提供，而且品質比別的都高，這點甜頭就讓他嚐一嚐吧。」「反正也只是給弼馬溫一個名號而已。」......

誰會料到當天在貧民窟破屋中垂死掙扎的青年，今天會站在國家最高點得到一個名分？這全都是幸運地遇到許多機遇。

高舉右手並按在左胸正對著心房的位置，作出對國家及高位者表達忠誠的禮儀：

「是！」

當然，最大功勞仍然是懂得好好把握這些機會的自己啦。

一切儀式接近落幕階段，只見眼前剛向自己頒發勳章的老人，稍稍向前靠過來，代表年資的銀白長髮和鬍子斜傾在空中。

「別太得意忘形，奴隸主。」對方的真心話隨即小聲傳入耳中。

************************************

穿著禮服的他推開了一扇門，門後是一條半開放式走廊。早上的陽光灑在鮮紅色地毯上，為路旁以劃一間距擺放的裝飾盆栽提供養分，讓鑲在牆壁上的鑽石和黃金閃閃生輝。

他提起腳踏出了一步。

終於，他終於可以在為『人』而設的路上行動。

今早到來的時候，他仍然要走身份低賤者專用的隧道，對守門的士兵低頭鞠躬。如今他可以挺起胸膛，無視一切低於自己的人，雖說依然壓在一群人之下，但卻是萬人之上。

權力、身份、金錢，就是這個瘋狂又強悍的國家之根本。

走了一會，他發現不遠前方站著一名淑女，可是一眼就發現其身份並非專貴之人，雖然身穿齊整得體的裙子，卻比貴族女性樸素萬分。

況且，他認得她。

在以年為單位的時間以前，她曾是他出售的商品 -- 奴隸 。

可是他感到相當驚訝，因為記憶中當初購買她的人，身份地位不見得會是能夠進入元老院，看來是經過轉手了呢。

女子輕提裙擺向他行禮：「恭喜大人得到高貴的殊榮，我代替我家主人來向您表達祝賀，並且提出委託請求。」

雖不知她現今的主人為誰，不過他還擁有自知之明，沒有對由僕人代為祝賀一事感到不滿。

「委託？」

「是的，主人對大人調教奴隸的技術有著非常高的評價，還特許奴婢向大人致謝。」

語畢，女子再一次向他行禮，這意味『你出品的奴隸為我所重用』。

「雖然作為奴隸本應用更直接的方式表達謝意，但請見諒此處乃莊嚴高貴之地。除非大人您希望......」

「不必了，我還沒有那閒情逸緻，快講重點吧。」

「明白，先讓大人了解主人的要求。」

女子雙手奉上一卷紙，他接過並閱讀，其間不斷皺眉搖頭，最後深呼吸了一口氣。

「妳家主人明白這個限期、這些要求是強人所難嗎？」

「當然明白，主人深信多番出品S級評分奴隸的大人您，有足夠達成要求的能力。」

「這可是特S級啊。」

「主人會付出相應的酬勞，除了大量金銀珠寶，還有......請恕奴婢無禮。」

女子靠近他耳邊低語，道出一個名詞：

「『秘銀城門』。」

他立刻嚇得退後數步，就算學識不高，但凡是本國的人都知道這件物品及其主人的事蹟。

「妳的主人是----！」

女子把食指放在他的嘴前，打斷了將要化為聲音響徹空間的名字，她別有深意地微笑：

「請大人小心言行，奴婢不想做出冒犯的行為。那東西對主人來說已毫無價值，而且主人保證大人以後在元老院的前途定必暢行無阻。但相反......」

她收起所有表情，眼裡瞬間無神，冷冷地看著他，像人偶一樣以機械式口吻說出接下來的話：

「如果大人您口沒遮攔、無法達成任何一項要求，或是委託以失敗告終，也希望大人明白其後果。」

突然有一股寒氣掠過他全身，他對這來自生物本能的警告十分清晰，它的出現代表必死無疑必須逃跑，但同時對他來說也代表另一種含意。

「好吧，我明白一切風險，我接受此委託。」

這是一個機會。

只見女子隨即回復剛剛有生氣的模樣，向他微笑。

「恭喜大人作出明智的決定。貨品已由大人相熟的走私商成功捕獲，何時提取由大人依期限斟酌。請無視一切，除了要求以外，大人可隨心對待它。那麼，奴婢先行告退，把好消息帶回給主人。」

女子向他行最後一次的禮，然後轉身離去。他頓時鬆了口氣，解開衣領，身體感到有點無力，但未到跌坐於地的程度。

「想不到成為貴族之後，麻煩事依然會自己找上門。」

當然他知道這自話自說毫無道理可言，就是有人不想麻煩自己才把事情推給他人，唯有完成它們，自己才會升官發財。

於是，他快步走出自己還不習慣的建築物，往停泊馬車的地方走去。

在他的愛車前方站著一位身穿黑色西裝的黑髮女性，一看見他便立刻上前迎接。

「主人！恭喜.......」

「恭維話就免了，剛才就聽厭倦了。伊莎貝拉，現在快到貝莉萊卡那裡去。」

伊莎貝拉不問主人意圖，以俐落的動作坐上馬車操作位置，待主人進入車廂以後就拉動韁繩，揮舞鞭子，指令負責拉車的......人 – 奴隸向前移動。

正常情況只需一匹馬就足夠拉動車廂，現在則需要四匹奴隸。

這四匹奴隸當中，有曾是戰鬥民族最驍勇善戰的女戰神、有曾是受萬人敬仰的國教聖女、有曾是不可一世的孤高女王、有曾是傾國傾城的一國公主。

待續

自推

最後一次自推

感謝俾面正評的巴/絲，我會再寫下去的，謝謝你

文